\documentclass[a4paper, titlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\title{Strategiepapier Alte Moschti}
\author{Sascha Huber, Aaron Stampa, Damien Flury}
\date{07. September 2018}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Anspruchsgruppen}
\subsection{Kundinnen und Kunden}
\begin{itemize}
  \item Günstige Eintrittspreise
  \item Essen günstig, Getränke ein wenig teurer
  \item Newcomer
  \item Exklusive, interessante Musik
  \item Kunterbuntes Musikangebot
\end{itemize}
\subsection{test}
\subsection{Eigenkaptialgeber/Eigentümer}
Mit dem Gewinn möchten wir die Dienstleistungen verbessern, d.h. weitere Musiker engangieren,
Werbekampagnen starten, etc. Als Genossenschaft möchten wir unser privates Vermögen von der
alten Moschti trennen und somit unsere Sicherheit gewähren. Zunächst streben wir ein nicht gewinnorientertes
Geschäftsmodell an, später werden wir eine Migration zu einer Aktiengesellschaft in Betracht ziehen.
\subsection{Fremdkapitalgeber}
Gut platzierte, sichtbare Werbung für Fremdkapitalgeber, die Moschti läuft zu regelmässigen Zeiten.
\subsection{Mitarbeiternde}
Fairer Lohn. Gute Arbeitsatmosphäre. Gratiseintritt zur Moschti und kostenlose Getränke.
\subsection{Lieferanten}
Langfristige Beziehungen, pünktliche Bezahlung, gut platzierte Werbung für Lieferanten.
\subsection{Institutionen}
Umweltgerechtes Verhalten, Müll trennen, gute Arbeitsbedingungen, Sponsoring
\subsection{Staat}
Steuereinnahmen, Einhalten von Gesetzen, langfristige Arbeitsstellen.
\subsection{Konkurrenz}
Fairer Wettkampf, gegenseitige Unterstützung

\section{Umweltsphären}
\subsection{Ökonomische Umweltsphäre}
Ökonomische Risiken sind plötzliche Wirtschaftskrisen, Inflation, sinkende Arbeitslöhne, 
konstante Wirtschaftslage.
\subsection{Technologische Umweltsphäre}
Neue Techno-Partys in der Umgebung.
\subsection{Ökologische Umweltsphäre}
Verhinderung der Zufahrt zur Moschti aufgrund Strassensperren, etc.
\subsection{Soziale Umweltsphäre}
Rauchverbot in der Moschti, erlaubt ausserhalb. 
\section{Zentrale Werte}
\begin{itemize}
  \item Unterstützung unbekannter Musiker
  \item Für die Gesellschaft
  \item Musik für Jung und Alt
  \item Schutz der Umwelt
\end{itemize}
\section{Vision}
Möglichst viele Menschen mit der Moschti erreichen, unterhalten und die Gewinne wieder in die Moschti investieren. 
\section{Öffentliches Leitbild}
Wir sind daran interessiert, unsere Leitsungen stets zu verbessern und somit allen Kunden gerecht zu werden.
\section{SWOT-Analyse}
\subsection{Stärken (Strenghts)}
\begin{itemize}
  \item Treue Kunden
  \item Langfristige Sponsoren
  \item Qualitativ gute Musiker
  \item Gutes Preisleitungsverhältnis
  \item Genügend Parkplätze
\end{itemize}
\subsection{Schwächen (Weaknesses)}
\begin{itemize}
  \item Abgelegener Ort
  \item Schlechte ÖV-Verbindung
  \item Unglückliche Nachbaren
\end{itemize}
\subsection{Möglichkeiten (Opportunities)}
\begin{itemize}
  \item Staatliche Unterstützung
  \item Stammkunden
  \item Neugierige Konsumenten
  \item Vergrösserung der Veranstaltungen
\end{itemize}
\subsection{Gefahren (Threats)}
\begin{itemize}
  \item Konkurrenzdruck
  \item Zu wenig Kundschaft (z.B. durch Krisen)
  \item keine gute, günstige Musiker
\end{itemize}
\section{Unternehmensstrategie}

\end{document}